이봐 김서방. 자네 나한테 불만있나? 어른이 말하는데 쌩하니 찬바람만 불고 말야. 뭐가 불만인지는 몰라도 어른이 말하면 웃으면서 말해야지. 백서방 봐, 항상 웃고. 얼마나 좋아.
백서방처럼 못웃어서 죄송합니다.
죄송한줄 알면 당장 고치게. 아무리 아랫사람이라도 배울건 배우라고 몇번 말해.
알겠습니다. 
그래갖고 뿌서지겠나?
어른이 한소리 했다고 금방 표내면 못써. 집에서 가정교육을 어떻게 받았길래 그래? 자네 부모님한테 가서 말해보게. 누가 잘했나.
